[0.0]
<no-speech>
[3.965]
وعلیکم السلام څنګه یې بچی
[6.215]
<no-speech>
[7.365]
جوړ یې ښه یې خیریت دی
[8.865]
<no-speech>
[9.995]
سلامت <hes>
[11.595]
<no-speech>
[14.575]
یاره بچیه ځکه خو <cough> ډېر د هغې په <hes> ژوند باندې خو مونږ درخواستي هم کړې وه او ډېر کوښښ مو <hes> وکړ <breath> خو عربانو په هغې کښې څه پوره
[26.225]
برخه <hes> وانه‌خېسته او پوښتنه یې ډېره ونه کړه <no-speech> نو هغه <hes>
[32.574875]
<no-speech>
[35.185]
نو کوهي خو یې <no-speech> په خپل مصرف باندې هغه دهقان وویستل غریب <breath> عربانو په کښې کومه ښه صحیح برخه وانه‌خېسته ځمکه هم ډېره ده او اوس یې دغه ته ضرورت دی هو <hes> پمپ ته یې ضرورت دی نو <hes> دغه ته ضرورت دی نو دغه خبره ده نو
[53.185]
<no-speech>
[54.775]
<no-speech>
[55.305]
<no-speech>
[56.475]
یاره پېنځه څلوېښت ګزه به یې ویستلی وي خو اوبو ته هلته ډېر ضرورت دی بچیه
[61.375]
<no-speech>
[65.415]
نه پېنځلس نه دی کوم پېنځه څلوېښت ګزه دی <breath> او په پېنځلس زره یې ویستلی
[73.025]
<no-speech>
[75.975]
<no-speech>
[76.535]
<no-speech>
[78.235]
وېره <hes> یوې حصې ته خو یې کفایت کوي د کور اوبه او یوې حصې ته کفایت کوي خو چې په هغې باندې چې که نه واټر پمپ لګېږي <breath> او پمپ
[89.935]
پرې ولګېږي نو بیا ګزاره کېږي
[92.195]
<no-speech>
[94.455]
<cough> او جوړه ده نیمایي جوړه ده او دا نیمایي داسې لږ غوندې پر دغه په کښې شته خواري په کښې شته <breath> هغې ته ضرورت
[103.495]
<no-speech>
[104.445]
دغه
[104.925]
<no-speech>
[106.575]
<breath> یار په هغې باندې به ولګېږي چې جوړېږي او <breath> تخمیناً د ټرکټور په اساس او د حساب چې نن سبا <hes> د دې مصارف هم اضافه دي نو یو شل زره روپۍ
[118.295]
په هاغه نیمایي ځمکه لګېږي به
[120.375]
<no-speech>
[121.335]
افغانۍ <no-speech>
[123.425]
<no-speech>
[125.845]
یار زیاتې به افغانۍ وېره تر پېنځوسو شلو نه تر پېنځوسو پورې ولګېږي
[132.785]
<no-speech>
[137.235]
او <hes> لاره لري خو داسې د موټر لارې خو هرې ځمکې ته نه شته دی او نورې لارې خو شته دی
[144.755]
<no-speech>
[145.915]
هو
[146.615]
<no-speech>
[148.395]
نو بیا هغه لاره به واخلو لاره به په بدل کښې واخلو یا به یې په پیسو ترې واخلو لارې خو شته دی زمونږه <breath> پیاده او د دغه ته خو د موټر او د دغې لږ مشکلات دي او دغه لږ غوندې کښت دی نو هغه به
[163.585]
<no-speech>
[165.725]
<no-speech>
[166.345]
<no-speech>
[171.815]
نو ډلې ته به را ځې که نه ما له غوږ نیسه بیا هلته یو خوړ دی هغه خوړ ته به را کوزېږې <breath> بیا به پاس جګېږې خپلې ځمکې ته <breath> هلته یو دوه پټي مثلاً
[183.615]
زمونږ د تربوران یو دوه کوټې <breath> پټي شته دی هغه به ترېنه واخلو نو بیا انشاءالله او تعالی چې ډېر ښه طرز باندې <breath> کېږي او اوبه یې ډېر ښې وتې دي
[193.945]
<breath> او <hes> ښه اوبه کوي او ښه ځمکه ده خو مقصد دا دی چې <breath> زمونږه لاس ورته ډېر ښه پوره نه رسېږي که نه دغه خبره ده
[203.195]
<no-speech>
[207.725]
خوړ چې را شي هغه خوړ یا یوه ورځ وي یا دوه ورځې وي سېلاب وي که نه همېش د پاره خو نه وي <breath> هغه خو د همېش د پاره خو نه وي که نه
[218.735]
<no-speech>
[220.135]
پوه شوې
[220.835]
<no-speech>
[224.125]
<no-speech>
[224.695]
<no-speech>
[229.005]
نو عاجل کار چې پېښ شي هغه بره خوا بل سرک شته دی <breath> داسې بیا راغلی دی ثمر خېلو ته راغلی دی عربانو ثمر خېلو ته دلته راغلی دی هو
[240.005]
<no-speech>
[241.335]
په هغې سایډ یې ځي بیا د خوړ نه په هغې خوا کناره باندې پاخه سړک ته وځي
[246.595]
<no-speech>
[250.345]
وېره زمونږه ځمکه تخمیناً یو ما خو دغه کړې نه ده خو ډېره ځمکه ده نو یو شلو جرېبو تو خوا <breath> په یو تخته رسېږي
[260.364875]
<no-speech>
[262.835]
<no-speech>
[263.515]
<no-speech>
[266.465]
هغو یو نیولې ده <hes> تخمیناً <hes> د نیم جریب یو ځای نیولې ده او <hes>
[275.875]
<no-speech>
[276.825]
<hes> دوه جریبه یې بل ځای نیولې ده
[280.185]
<no-speech>
[281.245]
او <hes> درې جریبه یې بل ځای نیولې ده
[284.165]
<no-speech>
[287.655]
او که نه هم دوی نیولې که نه یو طرف او بل طرف ته او بل طرف ته یې نیولې ده
[292.515]
<no-speech>
[296.325]
<hes> هغې کښې خو مو دهقان اوس اچولی دی دهقان په کښې اوسېږي غریب خو ځکه یې هم دا کوهي هم ویستلی دی که نه مجبور وو عربانو په کښې پوره دغه وانه‌خېسته برخه
[308.125]
ټولو ته یې او ویستل او زمونږه پاتې شو پاتې دی لا
[311.285]
<no-speech>
[312.565]
<hes> نو هغې کښې زمونږه هغه د <hes> تره یو ځوی اوسېږي راحت خان او عصمت‌الله هغو ته مې ور کړې ده هغوی اوس په کښې اوسېږي او کري رېبي یې
[324.435]
پوه شوې
[325.735]
<no-speech>
[328.525]
هغې کښې اوس فی‌الحال ما درې کوټې جوړې کړي ښې او په پېنځو بسوو کښې په پېنځو مې کور جوړ کړی <breath> او یو درې ښې کوټې شپږ ګزۍ په کښې دي څلور په شپږ
[340.485]
شپږو کښې داسې کوټې دي په کښې <cough>
[343.855]
<no-speech>
[347.485]
یار نو <no-speech> داسې خاص نه ده خرڅه شوې نو
[351.645]
<no-speech>
[352.545]
شاید چې داسې پېنځه لکو روپیو کښې خوا او شا ښکته او پور ته داسې <breath> خو داسې خاص نه ده خرڅه شوی او هغې خوا د خوړ نه هغې خوا ته <breath> بیا په <hes> لس لکه
[364.125]
اووه لکه د پېنځو نه تر لسو لکه روپیو پورې نیولې ده پاخه سرکه او دلته کښې چې د خوړ نه هغې خوا ته دی نو دا تخمیناً د هغې په نصف را ځي پېنځه لکه داسې خوا او شا <breath> به جوړ وي
[376.065]
<no-speech>
[376.215]
<no-speech>
[377.575]
<no-speech>
[378.205]
<no-speech>
[381.945]
<no-speech>
[382.505]
<no-speech>
[385.415]
هغه ځمکه چې یې بدلوله هغه د کنړ خلک وو <breath> هغو وویلې چې <no-speech> <hes> دغه به وکړو دا مونږ سره یې بدله کړئ
[394.235]
<no-speech>
[395.355]
نو بیا هغوی سره بیا هغوی سره زما موافقه هم رانه‌غله او داسې ښه کتابه مې هم ور سره ونه شوه تر اوسه پورې موضوع همداسې <laugh> پاتې ده
[403.445]
<no-speech>
[412.555]
هو هو هغه خو هماغه د تربوران دي که نه
[417.135]
<no-speech>
[418.275]
هغه هغوی وایي چې هو هو هغه ابراهیم نومېږي معلم ابراهیم پوه شوې <breath> هغه څلور جریبه ځمکه ده وایي دا به ش- <hes> سره زه در کړم تاسو به یې ما ته را کړئ
[430.105]
<breath> دوه جریبه زه به تاسو ته دوه جریبه در کړم <breath> نو کور به په کښې جوړ کړو او ځای به په کښې جوړ ګډ به سره
[437.225]
<no-speech>
[438.035]
پوه شوې
[438.725]
<no-speech>
[439.755]
<no-speech>
[440.375]
<no-speech>
[442.805]
زمونږ سره اوس خوا او شا چې دي نو دا تربوران دي نو
[446.715]
<no-speech>
[448.755]
پوه شوې
[449.375]
<no-speech>
[452.025]
<hes> هو حیران دوی دي او زر جان دوی دي میاجان دوی دي محمد شاه دوی دي <no-speech> او بره خوا (()) او خان او دا خ- خلقې دي
[463.675]
<breath> باندې بیا <no-speech> هغه کونډه پرته ده
[467.115]
<no-speech>
[468.255]
خوړ کښې <hes> نو داسې ځمکې شته دی نو دغه
[473.745]
<no-speech>
[476.925]
<no-speech>
[477.515]
<no-speech>
[485.165]
<hes> څه شی یې جوړول څاګانې
[488.375]
<no-speech>
[489.605]
کلاګانې جوړولې که نه هر چا خپلې کلاګانې جوړې کړې او په کښې وایې‌ړوله
[494.065]
<no-speech>
[495.865]
<no-speech>
[496.485]
<no-speech>
[497.505]
<no-speech>
[498.045]
<no-speech>
[499.185]
نه هغه خپل خلک وو همدا ما په ځمکو تربوران هغوی په خپلو ځمکو کښې کورونه جوړ کړل او په کښې اوسېږي
[506.805]
<no-speech>
[507.795]
پوه شوې
[508.515]
<no-speech>
[512.404875]
<no-speech>
[513.095]
<no-speech>
[515.465]
خپل کلي کښې زما سره جوخت نو هغه وایي چې دلته به تب
[520.095]
<no-speech>
[520.955]
هو د کلي نه خو وړاندې دا بیل کلي دی
[524.565]
<no-speech>
[526.035]
پوه شوې دا د م- دې ته د میاګانو <breath> دې ته د میاګانو <laugh> *کلی* وایي پوه شوې <breath> د پاخه سرک نه لږ <breath> د پاخه سرک نه لږ لرې پروت دی که نه
[536.195]
<no-speech>
[537.765]
<no-speech>
[538.725]
<no-speech>
[541.295]
<no-speech>
[541.865]
<no-speech>
[545.855]
نه والله که اخوا هغه ځای ښه نه دی ځای خو ښه دی ماحول خو کور ښه نه <laugh> دی هغه اوس وایي چې ازاد کور جوړ کړو <breath> او <hes> هملته
[557.595]
زه به تاسو ته ځمکه در کړم <breath> تاسو به په دې کښې جوړه کړئ فکر دې ورسېدو تاسو به یې ما ته را کړئ نو تبادله به وشي نو که دغه کار وشي د هغه سره بیا ښه را ځي <breath> یو ټیوبویل به هم (()) وباسي
[569.575]
<no-speech>
[569.725]
<no-speech>
[575.885]
هو
[576.455]
<no-speech>
[579.295]
هغه خو یار د خالص فامیلۍ په نوم سره په هغې ځای کښې درې نمرې دي زمونږه <breath> او د هغې ځای نه بیا د ځمکې او زمونږه سره مصافه ده ډېره لرې
[590.055]
<no-speech>
[591.235]
پوه شوې
[592.035]
<no-speech>
[592.965]
د د هغې ځای نه د د د د هغې ځای نه دا خپل پټۍ ښه دی خپل ځای ښه دی
[599.175]
<no-speech>
[599.96]
